寓所搜出伸縮棍丫叉等武器 青年今罪成還柙候判

警方去年9月調查一宗非法集結案期間，持搜查令到葵涌梨木樹邨一個單位，搜出鐵蓮花、伸縮棍、丫叉及對講機等物品，並拘捕居於單位內的一對情侶，最終男方被起訴。

辯方早前質疑指，被告女友案發時亦在房內睡覺，且房內有女性物品，認為控方無法排除有其他人使用房間的可能等。崔美霞裁判官今裁決時指，被告於與警方的錄影會面中表示，涉案物品由他的房間搜出，而被告女友當時身處房內睡覺，故有數件女性用品亦屬正常。裁判官最終裁決指，被告在錄影會面中表示涉案房間是他的房間，而涉案物品並非日常家用品，且警方另於被告家中搜出頭盔、眼罩等多件防護裝備，認為被告對相關物品的存在及性質不可能不知情，故作出唯一不可抗拒推論，即被告管有涉案物品作傷人用途，裁定被告所有罪名成立。

女警同意，被告家中環境混亂，有不少雜物，不能確定誰人擁有散落各處的物品。女警亦承認，當時以同一罪名拘捕被告及其女友，是因為根本分不清楚涉案物品誰屬，惟現時只有被告被起訴。

眼罩頭盔點傷人

假鳩唔得?

玩sm得唔得?

問題在於間房多人可以自由出入同放野, 咁極有可能有啲野係唔屬於被告
但崔就用數量多為由, 話佢一定知道有依啲野= 佢管有
亦都係做唔到完美證明, 啲物品係佢管有

25 歲裝修工人住所搜出指節套、伸縮棒、彈叉彈珠及對講機等，控告他管有違禁武器、攻擊性武器及無牌管有對講機等共 5 罪

而涉案物品並非日常家用品，且警方另於被告家中搜出頭盔、眼罩等多件防護裝備

玩sm都有罪
狗官
咪撚再當法官清白 無一個磨菇

指節套唔知有冇犯法

彈叉彈珠唔犯法

對講機要睇功率同頻道，可以打到唔犯法

伸縮棒，要視乎係咪重力武器，好似教師所用的伸縮指示棒就唔犯法

伸縮棒果個 之前有單自拍神器都入左 我諗都幾難打得甩

如果口供認左伸縮棒用黎傷人咪難打

鐵連花就實係,
叉彈珠就係跟其他野入, 所以變左都係攻擊性武器
對講機擺得上去就好明顯過左功率, 否則一定有嘈
棍係重力操作

THX

兩邊打嘅方向唔同, 依單係打未必一定係佢管有

自拍棍就係打佢嘅用途, 依單鄭畜話佢老母同被告都講大話, 所以推翻晒所有野

被告在錄影會面中表示涉案房間是他的房間

呢句係關鍵

全港屋企都有刀，係唔係全部拉

鳩屈都入